# Наследование

* Если класс `B` - потомок класса `A`, то все поля и методы попадают в класс `B` из класса `A`

* Конструкторы не наследуются, потому что они не являются членами классов

* Наследование должно строится по принципу "B является A", например:

- Военный транспорт является Транспортом
- Танк является Военным транспортом
- Самолет является Транспортом
- Военный самолет является Военным транспортом

* Если метод `x()` был определен в классе предке, и при этом он заново описывается с той же сигнатурой в классе потомке, такой метод называется `переопределенным`

* Нет необходимости создавать экземпляры классов `Транспорт` и `Военный транспорт`

* Ключевое слово `abstract` позволяет описать абстрактный класс, класс от которого нельзя создать объект.

* Абстрактный метод - метод, который не имеет реализации. Если в классе есть хотя бы один абстрактный метод, то весь класс должен быть помечен как абстрактный.

* Если вы наследуете абстрактный класс с абстрактным методом, вы обязаны реализовать этот метод, или пометить свой класс как абстрактный.

* Полиморфизм - механизм ООП, позволяет работать с объектами разных типов таким образом, будто они принадлежат одному типу. Работает за счет наследования и восходящего преобразования.